react native state一問

小弟新學寫app 有啲疑惑
想問如果有兩個tab （tab1,tab2）
Tab1,tab2既state都有個array A
假設tab2 有個button， press落去會push an element落tab2既A 跟住navigate to tab1
當去到tab1之後 我想update tab2既A落tab1既A

簡單啲姐係想問有冇方法係一個screen拎另一個screen既state

Store

redux

mobx/ flux/ redux/ context API
有用react router都可以用withRouter API
唔係就父pass set state func 落去子props到

我suggest你睇下redux 份doc
你明佢+ ,- 個example 發生乜事先
一係github 一係codepen

redux = global state

人地初學，由基本功開始好啲

唔用library嘅就tab2嘅parent pass個callback function俾tab2
然後tab2 pass個array俾parent再pass落tab1
利申前日先開始學react
未必係最好嘅方法

Pass function 好過啦
明明唔係global嘢 用乜鬼redux

用context 裝哂兩個tab
唔洗用redux

如果你話齋React，就搵個component包住兩個，所有嘢用callback，root component個state就係truth

不過咁寫會好難maintain，一兩個layer還好，如果有返5-10層已經好麻煩

所以答案都係用返store

如果你個component好複雜，有10層
之後最低嗰層callback嘅時候，你要加個argument，你會點做

兩個方法都玩下

一定係用redux
將所有野standardize唔洗煩

redux
react-redux

hea d 可以localStorage save低
再係第2頁call返

仲有一問
點樣轉tab既時候update state

加個toggle function set state